\chapter{Zusammenfassung}

Mit Hilfe dieses Tools können nun schnell die passenden Werte für einen Regler zu einer bestimmten Strecke ermittelt werden. Umgekehrt kann natürlich auch schnell überprüft werden, ob die vorher errechneten Werte auch die gewünschte Sprungantwort liefern. \newline Damit dies so reibungslos wie möglich klappt, können die Werte mit den Schieberegler beliebig genau einstellt werden und ermöglichen so eine perfekte Einstellung der Parameter. \newline
Nachdem die Parameter nun eingestellt worden sind, kann der Regler gleich mit überprüft werden, wie dieser mit Störungen umgeht.\newline
Mithilfe der Speicherfunktion ist es auch außerdem möglich, die gefundenen Parameter abzuspeichern und bei Bedarf zu späteren Zeitpunkten wieder abzurufen. 

Aus diesem Grund werden wir in unserem zukünftigen Elektroniker-Alltag mit Sicherheit immer wieder auf dieses Programm zurückgreifen, um einen passenden Regler auszuwählen und einzustellen.

%---------------------------------------------------------
\section{Ausblick}
Im Moment berechnet die Software nur ein Blockdiagramm mit einem Regler, einer Strecke und einer Störung. Die Software kann nun so erweitert werden, dass verschieden Blöcke in einem separatem Fenster zusammengeschaltet werden können. Des Weiteren können so auch verschiedene Blockkomponenten implementiert werden z.B. ein Block, welcher den Logarithmus des Eingangssignals berechnet.\newline
Auf Seiten der Speicher und Lade-Fähigkeit der Software kann eine Datenbank erstellt werden, die eine Vielzahl von voreingestellten Parametern bzw. Reglern und Strecken aufweist. So kann nach einer ähnlichen Problemstellung auf Einstellungen zurückgegriffen werden, die die grobe Auslegung schon voreingestellt hat. Bei Bedarf kann auf Basis dieser Werte dann Feintuning betrieben werden. \newline
Bei hohen Werten fällt auf, dass das Programm einige Zeit braucht, da die Anzahl der berechneten Werte sehr hoch wird und die Oberfläche, solange die Rechnungen nicht abgeschlossen sind, nicht mehr reagiert. Um hier entgegenzuwirken, könnten die Berechnungen in einen separaten Prozess ausgelagert werden, sodass zumindest die Oberfläche nicht komplett einfriert.
